<content>
Lomu spēles termini:

Izlasot virsrakstu, uzreiz noteikti rodas jautājums - kas tie tādi  roleplay termini ir, un kam tie ir vajadzīgi? Roleplay termini ir  domāti tam, lai spēlētājs, kurš uzsāk gaitas roleplay serverī,  spētu attēlot savu tēlu gluži kā reālajā dzīvē. Šie termini ir  obligāti jāievēro, lai Jūsu roleplay izdotos veiksmīgi. Pirms  pārlūkojat šos terminus, ieteicams izlasīt rakstu, kas tieši ir  roleplay.

________________________________________________

Roleplay (RP)

Roleplay (turpmāk RP) ir reālās dzīves attēlošana iekš spēles.  Šis termins atspoguļo visu roleplay darbību. Jums pēc iespējas  vairāk ir jācenšas atspoguļot reālās dzīves situācijas un  darbības iekš šī roleplay.
Jums ir jācenšas uzvesties kā reālajā dzīvē, Jums jāattēlo darbības un jāveido emocijas kā reālajā dzīvē - izmantojot nepieciešamās komandas. Šo noteikumu pārkāpt iekš  MTA:SA ir visai viegli, jo pati spēle nav pielīdzināta reālās dzīves situācijām - fizisko darbību iespējām.

Out of Character (OOC)

Out of Character (turpmāk OOC) ir viss, kas notiek ārpus Jūsu tēla. Ņemsim par piemēru OOC čatu (/b "teksts"). Šajā čatā saruna  notiek par to, kas neattiecas uz tavu tēlu, tekstu, kas tiek  rakstīts OOC nedrīkst
uztver ar tēlu (IC).
Piemērs:
• /b “Mani jāiet paēst, es drīz būšu atpakaļ.”

In Character (IC)

In Character (turpmāk IC) ir pilnīgi viss, kas notiek iekš Jūsu tēla un apkārt tam. Ir grūti paskaidrot šo terminu, kad tas tiek  dzirdēts pirmo reizi, bet nu pamēģiniet iedomāties, ka Jūsu  tēls, esat Jūs un pilnīgi
viss kas notiek Jūsu dzīvē un ar jums  ir IC.

Pasīvais roleplay

Pasīvais roleplay ir NPC attēlošana iekš spēles. Proti, kad Jūs pats attēlojat kādu no tēliem attiecīgās situācijās (veikala pārdevēju, ofisa sekretāri utml). Pasīvo roleplay parasti attēlo viens cilvēks, parasti tas notiek caur komandu "/do", kur tiek aprakstīts, ko dara mūsu NPC. Pasīvo roleplay nedrīkst izmantot savā labā.
Piemērs:
• /do Veikala pārdevējs pasniedz atlikumu John Example virzienā.

Deathmatch (DM)

Deathmatch (turpmāk DM) ir cita spēlētāja nogalināšana bez IC iemesla. Proti, ja Jums IC nav nekāda iemesla nogalināt citu spēlētāju, tad Jūs to nedrīkstat darīt, jo tas skaitīsies kā  termina pārkāpums. Nogalināšanas
iemesls var būt tikai un  vienīgi IC, nevar būt OOC iemeslu, piemēram: "Viņš ir mans  draugs reālajā dzīvē, tāpēc pakaušos ar viņu joka pēc,  mēģināšu nosist." vai "Viņš forumā visu laiku kaitina mani, laiks  atriebties spēlē." 
Powergame (PG)

Powergame (turpmāk PG) ir darbību attēlošana, kas nav iespējama  reālajā dzīvē, piemēram - nolekšana no četru metru augstuma, pēc  kā piecelšanās augšā un turpināšu iet tālāk; pacelt 1 tonnas  smagu automašīnu un
aizmest to prom. Vēl viena lieta, kas  piederas pie šī termina pārkāpšanas ir roleplay laikā darbību  attēlošana tādā veidā, ka otrs spēlētājs nespēs atbildēt uz jūsu  attēlotajām darbībām, piemērs:

**Jānis Bērziņš iesit Pēterim pa seju, izslēdzot viņu** - Lūk  tāda attēlota darbība jau ir termina pārkāpums, attēlotā darbība otram spēlētājam neļaus atbildēt uz otra cilvēka attēloto darbību.

Metagame (MG)

Metagame (turpmāk MG) ir OOC sniegtās informācijas izmantošana  IC. Proti, iedomāsimies situāciju - Tu esi policists un Tavs  draugs pa discord pasaka tev, ka pēc stundas skeitparkā salasīsies  cilvēku bariņš,
sarunātam masīvam kautiņam un tu to uzzinot caur  rāciju pasaki to pārējiem policistiem, pēc kā dodies kopā ar  citiem arestēt kaušļus, kas izbojās visu roleplay (ticis  pārkāpts noteikums).
Viss, kas Jums tiek teikts OOC, ko Jūs nezināt IC, nav atļauts izmantot IC.

Common Sense (CS)

Common Sense (turpmāk CS) jeb veselais saprāts ir roleplay  attēlošana ar loģiku, proti visam, kas tiek darīts ir jābūt savai loģikai. Jūs nevarat iet pārdot ieročus pie domes, jo tas  jau ir CS termina pārkāpums, jo tas ir neloģiski - reālajā dzīvē  Jūs nekavējoties tiktu arestēti, Jūs fiksētu simts un viena kamera, vai arī piebraukt pie policista un nosaukt viņu par “Lohu” un bēgt projām.

Quick Swapping (QS)

Quick Swapping (turpmāk QS) ir ieroču pārslēgšana ar peles  "rullīti", kas ir noteikuma pārkāpums. Katru ieroci, kas tiek  izņemts ir jāattēlo ar roleplay darbības attēlošanu, parādot, kā un no kurienes tiek
izņemts ierocis. (no kabatas, somas, jakas  utml.)

Revenge Kill (RK)

Revenge Kill (turpmāk RK) ir spēlētāja nogalināšana, kurš pavisam nesen ir nogalinājis Jūs pašu. Proti, ja Jūs nogalina, Jūs to cilvēku jau neatceraties, jo pazaudējat atmiņu par noteiktu cilvēku/lietām, kas
saistītas ar negadījumu, jo Jūs taču nespēsiet nākt un atriebties  cilvēkam, ko nepazīstat un nekad neesat redzējis.

Player Kill (PK)

Player Kill (turpmāk PK) ir kāda konkrēta tēla nogalināšana,  pirms tam saskaņojot ar administrāciju un nogalināmo tēlu par PK  izpildi. PK - tēls tiek nogalināts un neatceras nekādus  notikumus/informāciju, kas
saistīta ar personu/-nām, kas viņu  nogalināja. Lai izpildītu PK ir jābūt loģiskam un labam  iemeslam.

Character Kill (CK)

Character Kill (turpmāk CK) ir līdzīgs PK, bet spēlētāja tēls  atmiņas zaudējuma vietā tiek bloķēts, proti ar viņu spēlēt vairs  nevar. Lai veiktu kādam spēlētāja tēlam CK, tam ir jābūt  saskaņotam ar administrāciju un jābūt ļoti labam iemeslam, lai  veikt spēlētāja tēla nogalināšanu. Iestājoties bandās/mafijās Jūs automātiski parakstāties uz iespēju jeb kurā momentā saņemt CK. 

Mixing

Mixing ir OOC un IC jaukšana savā starpā, šo lietu pārkāp daudzi cilvēki, kas tikko uzsākušas savas gaitas roleplay serveros. Pie mixing arī pieskaitās smaidiņu lietošana IC čatā.
Piemēri: "Peter Example saka (IC čatā):Eu kāds Krišiņš savu f3 beidzot uztaisīs?"; vai  "Peter Example saka (IC čatā): LOL TU SLIMS ESI :D :D :)"

Ninja Jack (NJ)

Ninja Jack (turpmāk NJ) ir spēlētāja izmešana no automašīnas, izmantojot pogu ENTER/F bez jebkādas roleplay situācijas attēlošanas. Lai pareizi nozagt kādam automašīnu, Jums jāattēlo darbības, kā auto tiek zagts.

Chicken Running (CR)

Chicken Running (turpmāk CR) ir skriešana zig-zagā, ar šādu skriešanas palīdzību ir lielāka iespēja izvairīties no šāvieniem, kas ir aizliegts.
</content>
