<content>
Sveicināts,

Laipni lūgts Powerplay serverī. Šajā logā tu varēsi atrast dažus servera noteikumus. 

"Zelta noteikums"

Pirmkārt un galvenokārt, kā šī komūna lietotājam, tev nepieciešams atcerēties šo “Zelta noteikumu”: Izturies pret citiem tā, kā gribi, lai izturās pret tevi. Ar to mēs centāmies pateikt, ka izturies pret cilvēkiem ar cieņu un laipnību. Vienmēr domā loģiski kamēr atrodies iekš tēla un atceries, ka mēs visi atrodamies te, lai labi pavadītu laiku.

"Zelta noteikums", tas nozīmē to, ka visiem jābūt pieklājīgiem vienam pret otru, jāizrāda cieņa, jāpalīdz cilvēkiem, kuri ir tikko sākuši gaitas mūsu serverī un galvenais būt labam mūsu draudzīgā loka lietotājam. Mēs ceram ,ka šo noteikumu tu uztversi nopietni ,jo pretējā gadījumā tu var sagādāt nepatikšanas sev nepatikšanas un citiem.
____________________________________________________________________________

1. Netaisi metagaming.

Metagaming ir ārpus tēla (OOC) iegūtas informācijas izmantošana iekš sava tēla(IC).  Gadījuma, ikviens mēģinājums veikt metagaming, automātiski skaitīsies kā noteikumu pārkāpums.

Piemēri:
1) Sūtīt privātu vēstuli (PM) iekš spēles kādam ar lūgumu tevi satikt.
2) Satiec cilvēku serverī un sāc viņam stāstīt IC čatā, ka esi ar viņu runājis discordā un Jums abiem vajadzētu doties, piemēram, apzagt veikalu. 
3) Skatīties uz spēlētāja vārdu(nametag),lai to atpazītu.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_______________________________________________________________________________

2. Netaisi powergaming.

Powergaming(PG) ir neiespējamu lietu attēlošana iekš spēles, kas nozīmē ,ka ar sevis izveidoto tēlu tu nedrīkst veikt paranormālas, fiziski neiespējamas lietas. Attiecīnat šo noteikumu var uz jebko, bet īpaši tas darbojas uz somu, kabatām (inventory) izmantošanu, kas nozīmē ,ka attēlojot lomu spēli ar jebkādiem piederumiem, tiem obligāti ir jāatrodas uz tava tēla(inventory).
Piemēram:
1) Tu aplaupi cilvēku sakot, ka tev jakas kabatā atrodas pistole, bet patiesībā tev nav neviena ierocim līdzīga priekšmeta.
PG attiecībā uz lomu spēles atveidošanu - veicot lomu spēli ir jāatceras, ka Tev jāsniedz iespēju atbildēt savam partnerim, jo tu nevari veikt darbību, neuzzinot viņa atbildi uz to. Gadījumā ,ja tu mēģini veikt powergaming, tu pārkāp noteikumus.

Piemēri:
1) Peter Doe veica stipru sitienu pa John Example žokli, tādējādi liekot viņam uzreiz nokrist uz zemes.
3) Veikt lomu spēli kā (10)gadīgam bērnam, kurš pilnvērtīgi spēj nodarboties ar visām lietām kā pilngadīgais : profesionāla sporta auto vadīšana, nepārtraukta alkohola un narkotiku lietošana, iestāšanās oficiālas valsts darbavietās.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
______________________________________________________________________________

3. Netaisi deathmatch.

Deathmatch(DM) ir kāda cilvēka iekaustīšana/slepkavība bez pamatota iemesla. Tas ir tavas peles kreisās pogas spaidīšana atkārtoti, bez jebkādas iepriekš lomu spēles attēlošanas, jeb piekrišanas.

Revenge Killing (atriebība)ir šī noteikuma apakšpunkts. Revenge Killing ir atgriešanas uz jūsu slepkavības vietu un turpināšana attēlot lomu spēli. Ja tavs personāžs ir ticis nogalināts, tas nozīmē ,ka tavas atmiņas par notikušo ir izgaisušas. Tu nedrīksti atgriezties atpakaļ uz slepkavības vietu un turpināt attēlot lomu spēli.

Izņēmums:
1) Ja tu tiki izglābts/izārstēts ar Medicīnisko preparātu/medicīnas darbinieka palīdzību, tad tu drīksti atgriezties uz nozieguma vietu un turpināt lomu spēli.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
________________________________________________________________________________

4. Netaisi bunnyhop.

Bunnyhop(BH) ir darbības ,kuras laikā tiek spaidīta lēkāšanas poga, lai pārvietotu sevi ātrākā veidā atrodoties uz kājām. Tas ir nereālistiski, jeb, tas nozīmē, ka Jūs izmantojat San Andreas fizikālās nepilnvērtības.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpums atkārtoties vēl 3 reizes, sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
______________________________________________________________________________

5. AFK ne ilgāk par 10 minūtēm.

Mēs visi esam cilvēki un saprotam, ka pēkšņi var notikt dažādas lietas un rodas nepieciešamība īslaicīgi pamest savu tēlu. Tas ir atļauts uz 10 minūtēm atrodoties publiskā vietā, šis termiņš var tikt pagarināts atkarībā no tēla atrašanās vietas, piemēram, māja, privāts kabinets, garāža. Ja atrodies publiskā vietā, tad labāk nospiest f10 un doties uz “Samainīt tēlu” izvēlni un laiku pavadīt tur, izvairoties no riska, ka tiksiet ierauts lomuspēlē.

Sods(i):
Ja 10minūšu atskaite tiek pārsniegta, tiksiet izmests no servera(kick). Ja tiks pamanīti centieni apiet servera sistēmas(bugošana), bez ierunām tiks uzlikts liegums serverī.
_______________________________________________________________________________

6. Nekādas reklāmas.

Strikti aizliegts sūtīt citiem spēlētājiem saites uz citiem serveriem, vai grupām.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
______________________________________________________________________________

7. Vienmēr izmantot Roleplay.

Šis ir Role-play serveris un nevienam nav atļauts izbēgt no RP situācijas, jeb īsumā, pamest savu tēlu un aiziet (OOC) ārpus tēla stāvoklī. Ja Jūs speciāli veiksiet mēģinājumu lomu spēli attēlot lēni(īpaši laupīšanas laikā), tādā gadījumā Jūs arī pārkāpjat servera noteikumus. "Lomu spēle tagad, REPORT vēlāk." ir lielisks teiciens -- tas nozīmē, ka jāveic lomu spēle, kaut arī Jūs neesat apmierināti ar notiekošo, līdz brīdim, kad ierodas administrators.

Piemēri:
1) Tēlu vārdiem vajadzētu būt sekojošā formātā: Vārds Uzvārds - izņēmuma gadījumā, ja Jums ir otrais vārds.
2) Ninja-jacking. Nozagt kādas personas automašīnu bez lomu spēles veikšanas.
3) Netaisi reklāmu ,kurā tu tirgo nelegālas mantas.
4) Netaisi olimpisku skriešanu un peldēšanu. (Cilvēks arī nogurst)
5) Neveic sērfošanu uz auto jumta.
6) Neveido nereālistiskus tēlu vārdus.
7) No OOC komunikācija lomu spēles attēlošanas laikā (/b kā piemērs) vajadzētu atturēties.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_________________________________________________________________________________

8. Pirms veidot cieņas aizskarošu/pretīgu lomu spēli ir jāsaņem OOC atļauja no lomu spēles partneriem.

Visām zemāk minētajiem lomu spēles attēlotajām situācijām jānotiek noteiktā vietā ,kurā tās atrodošās  personas ir piekritušas šādā tipa lomu spēlei:

Izvarošana
Kanibālisms
Pedofilijā
Zoofīlija
Nekrofīlija
Seksuāla rakstura lomuspēle

Ņemiet vērā to, ka arī visas puses ir piekritušas šāda tipa lomu spēlei, jūs tāpat nedrīkst šo lomu spēli publiskā vietā. Publiska vieta definējama kā vieta ,kurā jebkurš komūna lietotājs var redzēt jūsu šī tipa lomu spēli.

Jums tiek dota atļauju pārtraukt šāda tipa lomu spēli,  ja Jūs uzskatāt, ka Jūs neesat tam morāli gatavi.

Sods(i):
Sākumā būs brīdinājums. Otro reizi tiks saņemts liegums serverī. Turpmāk pārkāpjot sodu Jūs saņemsiet mūžīgu liegumu serverī.
_______________________________________________________________________________


9. Nepārkāp noteikumus, ja kāds tos pārkāpa pirmais.

Nekādos apstākļos Jūs nedrīkstat pārkāpt servera noteikumus, ja tos pārkāpa kāds cits, tas nav attaisnojums. Ja jūs esat piefiksējuši kādu, kurš pārkāp servera noteikumus, nekavējoties ziņojiet administrācijai par šīs personas pārkāpumu. Nepārkāp noteikumus, jo pretējā gadījumā tu tiksi sodīts.

Piemēri:
1) Veikt (DM) Dathmatch, jo kāds nejauši veica sitienu pa tevis izveidoto tēlu.
2) Aizskart otru personu (OOC insult) gadījumos, kad otra persona pirmā aizskāra Jūsu cieņu.
3) Veikt izmešanu no automašīnas(bez roleplay palīdzības, gadījumā, ja kāds iekāpa tajā bez lomu spēles attēlošanas.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_______________________________________________________________________________


10. Neizmanto privātās ziņās(/pm) administratoram, priekš ziņojumiem par spēlētāju pārkāpumiem / jautājumu uzdošanai.

Administrācija nereti ir pārslogota ar saviem darba pienākumiem, lai mums visiem būtu patīkama spēlēšana, un neatlaidīga /pm sūtīšana padara to vēl apgrūtinošāku. Visi "ātrie" jautājumi neatkarīgi no situācijas  ir jāuzdod, izmantojot servera report sistēmu(f2).

Piemēri:
1) Tu vēlies ,lai administrācija izskata tavu ziņojumu (report) pēc iespējas ātrāk.
2) Tu nepiekrīti administrācijas lēmumam.
3) Tu vēlies kaut ko no administrācijas.
4) Tevi interesē lietas saistītas ar Discord serveri.
5) Tu vēlies, lai administrācija izmanto savas pilnvaras tavā labā.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_________________________________________________________________________________


11. Ignorēt OOC komunikāciju no citiem spēlētājiem ir atļauta.

Nereti spēlētāji mēģina komunicēt ar jums ārpus tēla čatā lomu spēles attēlošanas laikā. Tas notiek, jo iespējams tie vēlās jums uzdot jautājumus, kuri tiek attiecināti uz lomu spēli, jeb īsumā sakot, viņiem nepatīk jūsu izveidotā situācija / tās sekas. Šādos gadījumos jums ir atļauts ignorēt šos spēlētājus.

Piemēri:
1) PM no John Example: Kāpēc  tu ziņoji policijai par manu pārkāpumu?
2) Jane Example: (( Eu bumbieri, tu nedrīksti to paņemt, atdod atpakaļ! ))

Izņēmums:
1) Administrācijai ir jāatbild obligāti.
_________________________________________________________________________


12. Jums ir nepieciešama atļauja, lai veiktu kādas ēkas iznīcināšanu / demolēšana.

Jebkāda veida lomu spēlē, kurā tiek veikts ugunsgrēks, ēkas iznīcināšana / demolēšana ,lai arī tā būtu māja, uzņēmums vai arī kāds zemes īpašums, Jums ir nepieciešama administratora atļauja. Lai veiktu šāda tipa lomu spēli, Jums ir jābūt pietiekami labam iemeslam un jāparāda detalizēta lomu spēle.

Šī procesa veikšanas laikā, ēkas īpašniekam ir jāatrodas iekš spēles. Administrators, kurš apstirpināja jūsu pieprasījumu vēros Jūs visu lomu spēles izpildes laiku.

Piemēri:
1) Jūs karojat ar kādu no eksistējošajām organizācijām.
2) Tev radās domstarpības ar kādu Tev tuvu personu ,kā piemēram, kolēģi, draugu vai bijušo draugu/-dzeni.

Sods(i):
Administrators atcels veidoto lomu spēli.
_____________________________________________________________________

13. Jums ir nepieciešama atļauja, lai veiktu kāda uzņēmuma aplaupīšanu (Neieskaitot dzīvojamās mājas).

Lai aplaupītu jebkāda veida uzņēmumu (neieskaitot ēkas, kuras pieder valdībai, jo tas ir aizliegts), Jums ir nepieciešama administratora atļauja. Lai veiktu ieplānoto laupīšanu, Jums ir nepieciešams labs laupīšanas iemesls un visi nepieciešamie rīki, kuriem jāatrodas jūsu somā (inventory).  Laupīšanas laikā tu vari paņemt jebko un jebkādā daudzumā, tomēr tam jābūt reālam un loģiskam mēram. (piemērs,  Jūs veicat ieroču laupīšanu, un bikšu kabatā ieliekat 50 AK-47 triecienšautenes).

Los Santos Bankā nav ieejas no jumta ,tāpat kā jebkurā ammu-nation veikalā.
_________________________________________________________________________________

15. Jūs nedrīkstat veikt noziegumu, atrodoties blakām valsts iestādēm.

Nelegālas aktivitātes, kā ieroču un narkotiku tirdzniecība, cilvēku aplaupīšana u.c darbības ir aizliegtas valsts iestāžu tuvumā, jo šīs vietas parasti ir apsargātas, tajās atrodas novērošanas kameras un nereti apgrozās liels daudzums cilvēku. Šīs ēkas ir:
Los Santos Policijas Departaments
Los Santos galvenā slimnīca
Pilsētas dome
Los Santos Banka
CSDD
Automašīnu veikali
IGS uzpildes stacija
RS Haul noliktava
Pie pilsētu robežkontroles punktiem
Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_________________________________________________________________________________

16. Izproti PK un CK.

Apšaudes, kautiņi, smagas avārijas utt. ir pieskaitāmas pie spēlētāja nāves (PK).

Taktiskas situācijas kā ieroču veikala laupīšana un bankas laupīšana ,gadījumā, ja laupītāji tiek nogalināti tie saņem Character-kill (CK), taču cilvēki ,kur tiek nogalināti šīs laupīšanas laikā ,bet nav tieši saistīti ar pašu laupīšanas nesaņem CK.

Nelegālie grupējumi drīkst veikt CK pieprasījumu ar labi pamatotu iemeslu. Bandu karu laikā rezultātā var saņemt CK. Izņēmums nav izmeklētāji (detektīvi) ,kuri iefiltrējoties nelegālā grupējumā ir paši atbildīgi par sevi, jo nāves gadījumā tie tāpat ir tiesīgi saņemt CK.

Ja jūs lomu spēles laikā attēlojat savu nāvi (pašnāvība),  Jūsu pienākums ir saņemt CK, veicot pieprasījumu (/selfck) . Tas iekļauj sevī automašīnas avāriju, laikā, kad notika policijas pakaļdzīšanās, šādos gadījumos, Jums ir nepieciešams attēlojot letālas sekas ar RP palīdzību, pretējā gadījumā, Jūs saņemat CK, tādējādi neizbēgot no cietuma ieslodzījuma.

CK tiek izsniegts jebkurā situācijā, kurā Jūs izrādāt vienaldzību pret sava tēla dzīvi. Piemēram, pašnāvība, lekšana zem automašīnas riepām, frakciju provokācija, neizrādot nekādas bailes.

Lai veiktu PK jeb CK, spēlētājam vispirms ir jānomirst ar skripta palīdzību. (Saņemt 0hp)
_________________________________________________________________________________

17. Ārpus tēla (OOC) frakciju prasības.

Jebkāda tipa frakcijas biedrus nedrīkst pieņemt OOC veidā. Visiem spēlētājiem ir nepieciešams iestāties organizācijā iekš tēla ceļā, kurš katrai organizācijai ir savādāks.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
._______________________________________________________________________

18. Policijas provokācija.

Zvani uz 911 ar lūgumu jūs aizturēt par X un Y iemesliem, tajā pašā laikā taisoties slēpties no policijas ir aizliegts. Lūgums atturēties no centieniem pievērst policijas uzmanību, lai notiktu pakaļdzīšanās / apšaudes. 

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_________________________________________________________________________________


19. OOC un In-Character(IC) apkrāpšana (SCAM).

Jebkāda veida Out Of Character(OOC) apkrāpšana ir stingri aizliegta.
Pretēji IC, krāpšanās  ir atļauta, neieskaitot īpašumus un auto transportu, kas nozīmē, ka jebkāda veida apkrāpšana darījumi ar auto transportiem / īpašumiem ir aizliegti.

Piemērs:
1) David Example IC ceļā sarunāja pārdot automašīnu/māju Kevin Example, pēc kā darījuma laikā David Example izvelk ieroci un darījums pārvēršas laupīšanā.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. _________________________________________________________________________________


20. Vairāki profili vienam lietotājam un Jebkāda veida materiālu pārvietošana starp tēliem / profiliem.

Jums nav atļauts izveidot vairāk par vienu profilu mūsu serverī un forumā.
Jums nav atļauts pārvietot materiālus(priekšmeti, atslēgas, nauda, auto transporti, īpašumi, GameCoins) starp sevis izveidotajiem tēliem jeb profiliem.

Sods(i):
Pirmajā reizē visi lietotāja tēlu stati tiks restartēti. Otrajā reizē tam sekos liegums serverī.
_________________________________________________________________________________


21. Triku veikšana.

Izmantot mapes objektus kā rampas nav labākā ideja, no šādām darbībām ir jāatturas.

Sods(i):
Sākumā tiks izteikts brīdinājums, ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties sekos administratīvais ieslodzījums un tālāk sekos liegums serverī. 
_________________________________________________________________________________

22. Zādzības.

Jūsu tēlam ir jābūt 10 nospēlētām stundām iekš servera, lai varētu kādu aplaupīt.
Personai ,kuru jūs aplaupāt ir jāsasniedz vismaz 5 nospēlētas stundas uz sava tēla.
Dienā Jums ir atļauts aplaupīt tikai 2 personas. Maksimālā summa ,kuru Jūs drīkstat nozagt no spēlētāja ir $X (dolāri).
Lai apzagtu policijas darbinieku, iekš spēles jāatrodas 5 policijas darbiniekiem.
Žetonus / identifikācijas kartītes zagt ir aizliegts.
Aizliegts aplaupīt policijas darbinieku, kurš pilda darba pienākumus(duty). Tas nav reālistiski, kā arī aizliegts policijas darbiniekam nozagt jebkāda veida darba mantas, ieskaitot radio, žetonu un ieročus. Pārkāpjot šo noteikumu Jūs tiksiet sodīts.
Īpašumu un transportu dokumentus ir aizliegts viltot, līdz brīdim, ja īpašnieks nav uzrādījis aktivitāti 2 nedēļu laikā (14 dienas) vai arī īpašnieks sniedzis OOC atļauju.
Lai veiktu īpašuma (mājas jeb uzņēmuma) uzlaušanu / aplaupīšanu, īpašuma īpašniekam tajā brīdī jāatrodas iekš serverī.
Jums nav atļauts aplaupīt līķus vai jūsu upuri. Dažos izņēmuma gadījumos administrators var sniegt jums atļauju veikt šādas darbības.


Sods(i):
 Visi nozagtie priekšmeti tiks atgriezti tā īpašniekam(/iem). Pēc kā sekos administratīvais ieslodzījums. Ja pārkāpumi nebeigs atkārtoties tam sekos liegums serverī.
_________________________________________________________________________________

23. Servera nepilnības:

Jums nav atļauts izmantot servera nepilnības savā vai jebkāda cita labā (turpmāk BUG), BUG izmantošana ir uzskatāma par darbību, kuras laikā paredzēts izmantot servera nepilnības savā labā, piemēram, priekšmetu/naudas/mašīnu dublicēšana.
Jums ir jāziņo par jebkāda veida kļūdām ,kuras jūs atradāt iekš serverī kādam no administratoriem izmantojot Report sistēmu(f2), vai oficiālo discord serveri.
Gadījumā , ja Jūs neziņojat administrācijai par servera BUGU un izmantojāt to savā vai kāda cita spēlētāja labā, Jūs tiksiet bargi sodīts, sākot ar jūsu profila pilno restartu ,beidzot ar mūžīgu liegumu serverī.

Sods(i):
Mužīgs liegums serverī.
_______________________________________________________________________________

24. Ja tas atrodas tev kabatā, tad tas arī ir tavā kabatā.

Visi priekšmeti, nauda un ieroči jūsu somā(inventory) ir jāattēlo ar lomu spēles palīdzību. 

Piemēŗs°:
1) John Example savā kabatā glabā ieroci UZI, bet laikā, kad to sapakoja policijas darbinieks, viņš /b čatā ziņoja ,ka "ierocis īstenībā atrodas dzīvoklī".

Sods(i):
Sods par termina powergaming pārkāpšanu.
____________________________________________________________________

25. Automašīnu zādzība

a) Jebkurš automašīnas modelis ,kurš ir vēlāks par 2001 (2001 ieskaitot) ietver sevī signalizāciju un sarežģītu elektronikas/kodēšanas sistēmu.
Kas nozīmē, ka vienkārša vadu savienošana šādās situācijas netiks pieņemta.

b) Lai veiktu auto zādzības (tai skaitā arī auto atslēgu zādzības), auto zādzību statusam iekš f2 ir jābūt atvērtam!
b.1.) Lai veiktu auto zādzību, Jums ir jāatrod auto, kuru vēlaties zagt un jāraksta report.
b.2.) Visiem priekšmetiem, kas ir nepieciešami, lai veiktu auto zādzību ir jābūt iepriekš sagatavotiem.
b.3.) Kad esat atradis auto, sagatavojis instrumentus un sagaidījis administratora atļauju, varēsiet sākt.

c.) Ja auto laupītājs darbību brīdī nav bijis tērpies maskā, tad policijas darbinieki ir tiesīgi iegūt informāciju no NPC ,kurš identificēs laupītāju. (NPC attēlos administrators)

d.) Legālo organizāciju darbiniekiem ir aizliegts izmantot organizācijas (f3) auto priekš auto zagšanas.

d.1.) Ja Policija tika izsaukta uz nozieguma vietu, lomu spēle ir jāturpina.
_________________________________________________________________________________

26. Vispārējie priekšmeti

a) Visi likumīgi iegūstamie priekšmeti ir jāiegādājas IC ceļā, iepērkot tos no legālajam organizācijām, kas sniedz šo pakalpojumu.
Priekšmeti ,kas ir nelegāli, tas ir ,priekšmeti ,kuru izmantošana nav reģistrēta jeb aplikta ar nodokli var tikt izsniegta ar administrācija lūgumu.

b) Izvietojot priekšmetus ir jāpiedomā pie tā izkārtošanas. Ārpus telpām izvietot lielu daudzumu priekšmetu, kuri ir paredzēti priekš iekšējas izmantošanas nav atļauta.
_________________________________________________________________________________

29. Narkotiku ražotne

a) Izgatavot narkotikas ir atļauts tikai personām, kuras ir saistītas ar nelegālajām organizācijām. (oficiālajām un neoficiālajām).
a.1) Frakcijām būs jāpieprasa "ražošanas atļauja" forumā. Šajā pieprasījumā būs jāapliecina, ka organizācija ir visas nepieciešamās iekārtas, vieta priekš ražošanas.
a.2) Katrai frakcijai tiks sniegta iespēja ražot līdz 100g narkotiku ik nedēļu. Tas sniegs iespēju regulēt narkotiku industriju. Oficiālajām organizācijām būs savas normas ,kuras tiks norunātas personīgi ar tās vadītājiem.

__________________________________________________________________________________


30. GameCoins un OOC valūta

a) Serverī ir divu tipu valūtas, OOC(Gamecoini) un IC(dolāri ko nopelni).
a.1) IC valūta ietver sevī visu naudu, autotransportus, īpašumus kurus lieto jūsu tēls.
a.2) OOC valūta ietver sevī GameCoins, reālu naudu... kuru izmanto jūsu profils.
b) Šīs valūtas nevar tikt sajauktas savā starpā. Mainīt IC valūtu par OOC valūtu, jeb otrādi ir aizliegta. Pārkāpjot šo noteikumu jūsu profils var tikt restartēts.
c) Profilu pārdošana par naudu tāpat ir aizliegta, kā rezultāta Jūsu profils tiks restartēts.
</content>

